其實「農曆新年」同「春節」一樣，都係中共用語

農曆，常習慣上稱為「陰曆」，是現今東亞地區民間傳統廣泛使用的傳統曆法。古代相傳為黃帝時代或者夏朝創制，又稱黃曆、夏曆。

中華民國成立後，由孫中山宣布採用西曆（格里曆），而傳統曆法則被稱為舊曆、傳統曆。

中華人民共和國成立後，以格里曆為「公曆」，舊曆改稱「農曆」。

你會見老人家會講 舊曆 新曆

咁你都知

我工業學院high Cert

五毛Epiphany

90年代初我讀小學啲校曆都係寫農曆新年

五毛JR

我都是

自己屋企人同親戚一向新年都係指 LUNAR NEW YEAR.
西曆1月1日係講元旦

80年代已經係寫農曆新年

未聽過會用「舊曆新年」「多曆新年」

「舊曆」「新曆」就經聽

農曆新年多人用啫,( 個人亦覺得咁啱食到"lunar"音好聽), Lunar New Year 以外嘅語境都係用返"舊曆"㗎啦

五毛dewi

五毛又講血統論
全世界都係非洲人
南北韓應該統一
英美國應該合併

見住你班反法西斯
轉個身就比人更法西斯

望落就好笑

直情要廢左農歷新年佢
改哂去 新歷新年

五毛dewi
南亞裔中國人唔肯融入香港文化
絕對抵屌

學日本叫舊正月囉